大陸鬼國就係1984同美麗真世界結合體

真係完美結合體
直頭就係跟住呢兩本書黎倒模統治

Big brother is watching you
再高深一層次嘅人民自我審查
相信1984嘅框架並不難解釋
利用消滅語言、修改歷史、修改事實
限制人民思想空間
1984有個例子係講修改語言唔係增加新語言newspeak 相反係消滅名詞消滅動詞 用合成字、新造字取而代之 good 相反係bad 但佢消滅bad改為ungood ，excellent 改為plusgood 或者doubleplusgood 唔好笑 鬼國蝗語就係做緊呢樣野
連登仔我地反緊嘅蝗語 大家以為為反而反 其實唔係 因為語言嘅合成、消滅係會收縮大家思考空間
大家思考係要通過語言 你心入面諗野 其實用緊粵語思考 出現合成字、蝗語 會令我地表達變得模糊 無左啲地道嘅形容詞同名詞或者動詞 會令我地嘅後代再無法領會我地嘅思考 變相洗腦

而鬼國比北韓更恐怖嘅係
消費主義、享樂主義背後害人嘅娛樂
完美將民族主義建構於享樂、肉體愉悅之上
利用「快樂」去令人放棄「自主」
當大家沉浸係富足之中 仲有咩問題

地獄鬼國就係將99%嘅比哂你地 包括娛樂、色情、財富等等 就係唔比你有自覺 唔比你有反思
你無一刻停低思考自己嘅人生 因為不斷有享樂帶到你生活之中

認真po無人理

1984真係好心寒

佢1948年出版 幾年後北韓就成立
有人懷疑係跟住1984黎統治

如今我更加覺得係拎住呢兩本書黎統治鬼國

Sosad毒撚開po 邊個台都沉

美麗新世界
自膠

建制 非建制
遲d 女人 非女人
健康 亞健康 咁有病呢

Lm

Tvb新聞成撚日用呢啲蝗語：危重

以前形容一個人入醫院 情況係用：情況良好、嚴重、危殆 你好容易好直接就get到佢個情況
良好即係無咩事 嚴重即係唔死得 危殆就係死硬/就快死

情況危重 係當年劉圖俊比人斬入院tvb用嘅字眼
係大陸蝗語黎 危殆嚴重嘅混合
你對呢個詞嘅思考係唔同 姐係死得定唔死得？ 救唔救到姐？

周星馳套武狀員蘇乞衣 最後嗰段
「天下有幾多乞衣唔係我話事，係你話事」

呢種政治思維其實大部份人都同意
所以鬼國嘅統治概念就係令你食得飽著得暖 而後知富足 國泰民安 仲邊得黎諗反抗

呢個都係點解689係港獨之父
佢令香港人係壓迫之中思考反抗

偉小寶都係：點解唔殺清朝皇帝？係咪國泰民安就係大哂？

諗諗下其實好難答

留名

人類天生追求嘅慾望唔單至係肉體愉悅嘅感覺或者物質生活

唐君毅甚至話 人生七求都係基本慾望
求生存 求愛情 求名位 求真 求善 求美 求神聖

人類靈性動物 追求絕對唔係只有富足同安穩
但無人會反省

但係齋反省又唔入世

所以人係應該喺基本慾望同精神層面兩邊不停鐘擺先會刺激到進步

美麗新世界係比1984更加艱難

因為1984仲有個敵人 就係big brother
但美麗新世界嘅統治盲點 缺口係物慾世界中人類嘅反思

根本好難去逃避

好似北韓咁 你都話好明顯見到有個boss有個政權你要打底 我相信 堅信 北韓當中有小數人有自覺做緊乜
正如1984主角一樣 佢係做緊政府管治助手(即係其中一個政府機關入面嘅小官） 佢付責修改歷史、事情、甚至科學理論（類似2+2=5） 嘅指鹿為馬工作
佢有自覺 覺得呢個政權管治下 你想講乜就係真理
根本真理係黨嘅說話 佢完全明白並且知道一切都係假 佢知呢個政權係殺人政權

但美麗新世界之中 人沉淪嘅係娛樂、物慾、消費主義 根本無人意識到 甚至你作為香港人 其都好難意識到 程序公義背後嘅權力遊戲

仲有好多蝗語都係咁，例如質量同品質係分別指 Mass同quality, 但係蝗語就將兩者劃上等號

根本支那就係摧毀緊地理中國呢個Area上曾經出現過既文化同歷史

全世界都係嗰下先恐怖
美麗新世界本身係想講美國消費主義成形
而本書嘅背景同1984都係London

說係想讀者知 白人並非如此優秀 白人都會有可能極權統治 唔好以為英國就同你玩民主

Btw1984個作者前身做bbc 見到媒體對知識傳播嘅影響巨大所以寫1984
佢覺得bbc都只係控制機關 （書入面寫嘅愛部 好似係）

中晒

Big brother is watching you

呢個 quora post 更加知道，educated 既中國/外國人，原來都會認為無一 d 人權，無民主，但有好好既發展就足夠。argument 好多都係：你睇 d 尼泊爾，菲律賓乜乜物物，有民主啦，咪又仆哂街

拿民主係咪真係達到精神解放或者思想自由？
美麗新世界就話你聽，未必，因為資本主義下經濟體系造就消費主義、娛樂從而鼓吹享樂主義，變相係另一種既統治－－沉醉於娛樂、安穩與消費。

我讀過馬克思 我認為資本主義社會好恐怖，屌！但係共產黨同共產主義體系就斷章取義，以打退資本主義社會剝奪人自由為理由去成立極權統治黨。

我唔係咩左膠，而係我認為資本主義係造成美麗新世界既元兇
而民主反而只係包裝資本主義legitimacy的工具

話你聽民主下 人人都選擇資本主義，但其實資本主義正正就係統治手段，佢正正係剝奪緊人類思想自由。

再講多次，中國鬼國所謂社會主義 正正就係結合 美麗新世界（資本主義）同埋1984（極權）

1984個結局 最心寒係 你以為佢為人民好而統治你 欺騙你
但係佢話你聽 「我就係鐘意權力 純粹的權力 pure power」

唔單止細路 大人都係，我好同意馬克思入面講 資本主義剝奪緊人類生命，你一生人花左幾多時間係你工作身上，你根本無暇考慮人生反思人生，有時間淨咪就係消費，如果唔係你搵錢黎做咩？
好多人都係咁諗

btw 王劍凡好正